\section{Описание}
Метод WS (сокращение от Weighted Stego-Image) позволяет обнаруживать факт
внедрения информации в изображения (LSB replacement, когда в последние биты 
пикселя записывается информация), а так же оценить количество этой информации.

В методе изображение рассматривается как вектор из N пикселей, а внедряемое
сообщение как вектор из M битов.
Определим операцию LSB flip:
\begin{equation}
    s_i^\alpha = \alpha \overline{s_i} + (1 - \alpha)s_i
\end{equation}
где $ \overline{x} $ это $ x $ с инвертированным последним битом.
Последовательность $ s^\alpha $ это изображение с весовыми коэффицентами, при 
этом $ \alpha = M/2N $ Это соответсвует тому, что соотношение $ M/2N $
прямопропорционально инвертированным битам в изображении, когда внедрённое
сообщение длинны M.
Для правильной работы метода мы должны минимизировать следующее выражение:
\begin{equation}
    D(\alpha) = \sum_{i=1}^{N}(s_i^\alpha - F(s)_i)^2
\end{equation}
Где $ F(s) $ - фильтр, учитывающий особенности изображения и минимизирующий
влияние шумов.
Дифиринцируя D получим:
\begin{equation}
    p=2\argmin_\alpha D(\alpha)=\frac{2}{N} \sum_{i=1}^N(s_i - F(s)_i)
    (s_i - \overline{s_i})
\end{equation}

\section{Расчёт фильтра}
Фильтр является функцией, усредняющей значение отдельного пикселя
и принимает на вход переменные, являющихся весовыми коэффициентами.
Запишем фильтр для данного варианта:
\begin{multline}
    F_{i,j} = as_{i-1,j+1} + bs_{i+1,j+1} + cx_{i-1,j-1} + dx_{i+1,j-1} +\\
    e(x_{i-2,j+2} + x_{i-2,j-2}) + f(x_{i+2,j+2} + x_{i+2,j-2})
\end{multline}
Для нахождения наилучших значений переменных для фильтра нужно минимизировать
следующую функцию:
\begin{equation}
    \Phi = \sum(F_{i,j} - I_{i,j})^2
\end{equation}
Где $ I_{i,j} $ это значение пикселя в точке i,j анализируемого изображения.
Для краткости x стоящий в функции $ F_{i,j} $ рядом с соответсвующим
коэффициэнтом переименуем в x с индексом этого коэффициeнта.
Для решения запишем систему уравнений:
\begin{equation}
    \left\{
        \begin{aligned}
            \frac{\Phi}{\delta a} = 0 \\
            \frac{\Phi}{\delta b} = 0 \\
            \frac{\Phi}{\delta c} = 0 \\
            \frac{\Phi}{\delta d} = 0 \\
            \frac{\Phi}{\delta e} = 0 \\
            \frac{\Phi}{\delta f} = 0 \\
        \end{aligned}
    \right. 
    \qquad
    \left\{
        \begin{aligned}
            \frac{\Phi}{\delta a} = \sum(2(F_{i,j} - I_{i,j})x_a) = 0 \\
            \frac{\Phi}{\delta b} = \sum(2(F_{i,j} - I_{i,j})x_b) = 0 \\
            \frac{\Phi}{\delta c} = \sum(2(F_{i,j} - I_{i,j})x_c) = 0 \\
            \frac{\Phi}{\delta d} = \sum(2(F_{i,j} - I_{i,j})x_d) = 0 \\
            \frac{\Phi}{\delta e} = \sum(2(F_{i,j} - I_{i,j})x_e) = 0 \\
            \frac{\Phi}{\delta f} = \sum(2(F_{i,j} - I_{i,j})x_f) = 0 \\
        \end{aligned}
    \right.
\end{equation}
При раскрытии функций и сокращении можно заполнить матрицу для решения СЛАУ:
\begin{equation}
    \begin{vmatrix}
        x_a x_a & x_a x_b & x_a x_c & x_a x_d & x_a x_e & x_a x_f \\
        x_b x_a & x_b x_b & x_b x_c & x_b x_d & x_b x_e & x_b x_f \\
        x_c x_a & x_c x_b & x_c x_c & x_c x_d & x_c x_e & x_c x_f \\
        x_d x_a & x_d x_b & x_d x_c & x_d x_d & x_d x_e & x_d x_f \\
        x_e x_a & x_e x_b & x_e x_c & x_e x_d & x_e x_e & x_e x_f \\
        x_f x_a & x_f x_b & x_f x_c & x_f x_d & x_f x_e & x_f x_f
    \end{vmatrix}
    =
    \begin{vmatrix}
        x_{ij}x_a \\
        x_{ij}x_b \\
        x_{ij}x_c \\
        x_{ij}x_d \\
        x_{ij}x_e \\
        x_{ij}x_f \\
    \end{vmatrix}
\end{equation}
Решая СЛАУ (например с помощью метода Гаусса) получим соответсвующие значения 
переменных для фильтра F.
